酷熱40℃通風差 50人無罩拍賣 屠房三員中招 恐污染豬肉

節錄

酷熱40℃通風差 50人無罩拍賣
屠房三員中招 恐污染豬肉

【武肺再爆發】

【本報訊】上水屠房有三名員工初步確診武漢肺炎，其中兩人負責在豬欄趕豬入屠宰線，或需接觸豬隻；另一名買手則於初步確診當日仍踏足屠房。有員工透露，屠房欄區通風不佳，員工在逾40℃高溫下不戴口罩，甚至一同脫口罩吸煙及交談。有獸醫不排除豬隻可如貓、狗般透過環境污染感染病毒，屠宰後會否帶病毒則需化驗。

上水屠房昨再新增兩人初步確診，其中一人是屠房負責欄區牲口雜項工作的工人，因所住大廈早前有確診個案而經由衞生防護中心接受檢測，25日晚初步確診。食環署指他自。。。。。。。。。。。

爆發疫情的上水屠房昨如常運作，有進入屠房人士沒正確戴好口罩。

員工指無大型消毒 無人隔離

相關新聞：林鄭硬頸累事 建制也不滿

食衞局副局長徐德義指，其中一名病人因在其他場合與確診者接觸，相信感染源頭不是屠場，但鑑於屠房內有員工共用設施，。。。。。。。。。。

他續說，雖然一個欄區如足球場般大，但拍賣時大家會擠在一條狹窄走廊，「冇通風，40、50人逼埋一齊，好熱好多人唔戴罩。。。。。。。。。。。。

該名員工又說。。。。。。。。。。。。。質疑食環署上周五曾到場與豬商商討，可能遭對方「拍枱」施壓不敢關閉，「豬瘟有豬死都停三、四日，𠵱家有人確診當咩事都冇發生咁」。

。。。。。。。。。。。。潔消毒，政府及上水屠房會致力確保屠房運作暢順，活豬供應不受影響。

。。。。。。。。。。濃度感染，豬隻有冇相同嘅嘢發生？絕對有可能」。徐德義則聲稱，根據世衞及其他資料，暫未有科學證據證明進食食物可感染武漢肺炎。

食豬肉一定要食新鮮豬